**夏德施普列特足球會**（**HNK Hajduk
Split**）是位于[克罗地亚第二大城市](../Page/克罗地亚.md "wikilink")[斯普利特的足球俱乐部](../Page/斯普利特.md "wikilink")。

## 概况

哈伊杜克原指曾经对抗过[奥斯曼帝国的一批绿林豪强](../Page/奥斯曼帝国.md "wikilink")。俱乐部于1911年正式注册成立。

哈伊杜克是克罗地亚和原南斯拉夫足坛最著名的球队之一，历史上共获得过克罗地亚或南斯拉夫联赛冠军17次、杯赛冠军13次、超级杯冠军6次。

## 著名球员

哈伊杜克是巴尔干地区重要的球员培养基地之一，曾经涌现出一大批国际球星。而他们中的不少在欧洲高水平联赛征战多年后，都选择在退役前短暂重返母队。

  - [阿廖沙·阿桑诺维奇](../Page/阿廖沙·阿桑诺维奇.md "wikilink")
    （1984–1990/1994-1996/2001）
  - [斯拉文·比利奇](../Page/斯拉文·比利奇.md "wikilink") （1989-1993/2000）
  - [-{zh-hans:阿伦·博克西奇;zh-hk:波錫;zh-tw:博克西奇;}-](../Page/阿伦·博克西奇.md "wikilink")
    （1987–1991）
  - [罗伯特·雅尔尼](../Page/罗伯特·雅尔尼.md "wikilink") （1986-1991）
  - [尼高·卡蘭積卡](../Page/尼高·卡蘭積卡.md "wikilink") （2005–2006）
  - [斯蒂佩·普莱蒂科萨](../Page/斯蒂佩·普莱蒂科萨.md "wikilink") （1997-2003/2005-2006）
  - [米兰·拉帕伊奇](../Page/米兰·拉帕伊奇.md "wikilink") （1991-1996/2003）
  - [伊格尔·图多尔](../Page/伊格尔·图多尔.md "wikilink") （1995-1998/2007）
  - [达里奥·斯尔纳](../Page/达里奥·斯尔纳.md "wikilink") （1999-2003）

## 轶事

已退役的著名职业[网球运动员](../Page/网球.md "wikilink")[戈兰·伊万尼塞维奇从小支持哈伊杜克](../Page/戈兰·伊万尼塞维奇.md "wikilink")，2001年他获得[温布尔登冠军后](../Page/温布尔登网球锦标赛.md "wikilink")，俱乐部曾让他代表球队出场比赛。

## 外部链接

  - [俱乐部官方网站](https://web.archive.org/web/20070826191738/http://www.hnkhajduk.hr/)
    （）

[哈伊杜克足球俱乐部](../Category/哈伊杜克足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:1911年建立的足球俱樂部](../Category/1911年建立的足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:1911年克羅埃西亞建立](../Category/1911年克羅埃西亞建立.md "wikilink")